【被捕送中●專訪】 子「被送中」兩周零音訊 港府冷待 母：希望佢可以打個電話返嚟報平安！

12名在反修例運動中被捕的青年上月底疑偷渡往台灣途中被內地公安截獲，至今被內地扣押逾2星期，音訊全無。其中兩名港青的家屬接受《蘋果》獨家專訪，有母親提及未知兒子安危時激動落淚，直言唯一心願是接到兒子一通報平安的電話，或是透過律師知悉他在看守所的情況安好，「畀我知佢人身安全」，希望香港政府提供協助，至少安排被捕者與律師會面。
包括涉違反《港版國安法》的「香港故事」成員李宇軒等12名青年，上月23日疑在潛逃台灣時被中國海警截獲，港府在5日後才稱接獲內地執法部門通報， 消息指他們正被拘留在深圳市鹽田看守所，12名家屬已委託內地律師代理案件，惟全部被拒見。港府亦似乎對12名港人愛理不理，家屬無從得知各人在看守所的情況。

冀兒子有公平審訊機會

其中一名被捕者的母親受訪時激動落淚，談及兒子情況時反覆說道：「好驚，好擔心⋯⋯」為母者知悉兒子被公安拘捕後一直寢食難安，坦言：「我只係希望佢可以打一個電話返嚟，或者畀律師見吓佢，畀我知佢人身安全。」她希望港府可以提供協助。
她形容兒子從小到大「好乖」，相信兒子不會犯下「彌天大罪」，若然犯法亦希望兒子可以有公平審訊的機會。

該被捕者的女朋友亦希望港府協助內地律師與當事人會面，保障被捕者的基本人權，亦讓家屬知悉被捕人最新情況，她哭訴：「我連佢係生係死都唔知，當律師都見唔到佢嘅時候，我唔知佢係咪俾人打，所以（當局）唔畀律師見（被捕者）？定係因為其他咩原因唔畀律師見？⋯⋯我剩係想知佢而家係咪安全。」
卑微的願望拖延兩周仍未能實現，她說家屬們按中國公安的要求向港方入境處、駐粵辦和港警求助，惟對方只建議他們找內地律師，批港府沒有主動了解事件，令他們非常無力和無助，直言現在情況其實已等於「送中」，但絕望中仍希望透過爭取，奇蹟會出現：「見到佢一面已經係足夠。」

看守所拒接受外來藥物 家屬憂心被捕人健康

「擔心」相信是各被捕者家屬在過去兩周共同面對的心情。另一被捕者的親屬說，目前連家人是被單獨抑或與其他人一起囚禁，以及囚禁的環境如何，一律不知，又透露被捕的家人有長期病患，需要服食藥物，但看守所透過協助在外香港居民小組回覆，不能接受外來的藥物，只稱看守所會提供醫生，令他憂心不已。
他續說， 不敢想像家人身處的處境，亦不敢想像當局拒絕律師會面的原因，只希望港府提供協助，令其家人在內地服刑後，「希望佢哋可以完完整整一個人行返出嚟」。

被捕港人家屬訴求：

1. 由港府出面，讓家屬委託的律師與被捕人見面
2. 讓被捕者可透過視訊或電話向家人報平安
3. 部份家屬希望可盡快引渡回港受審
資料來源：受訪者

Push

有命返香港坐監已經算大幸

佢應該擔心吓自己會唔會俾朝廷誅9族

大陸逼供手法真係好殘忍，唉

去外國求救搞聽証會好過啦